上年度稅收3286億創新高

庫房水浸，稅務局昨公布政府二○一七至一八課稅年度的各項稅收臨時數字，整體稅收高達三千二百八十六億元，按年上升一成三，創歷史新高！除利得稅外，各項稅收均錄得歷史新高，受惠於股票及房產交投熾熱，印花稅收入高達九百五十二億元，較上一年度大增三百三十三億港元，增幅超過五成。稅務局又預料，一八至一九年度整體稅收將再創新高，料上升四個百分點至三千四百多億元，其中利得稅可望增長一成二。

一七至一八年度中，佔稅收比率最重的利得稅收入較上一年度微減一億元，收入為一千三百九十一億元；印花稅則大收旺場，當中又以股票交投及物業的印花稅增幅最高，分別較上年度增長五成七及五成三；反映個人收入的薪俸稅及個人入息課稅，亦較前微增百分之二至三，收入分別為約六百零八億元及五十三億元。稅務局局長黃權輝表示，上年度市道暢旺，帶動股票及房產交投，加上失業率低，香港幾乎達到全民就業，個人收入亦有所增長，帶動庫房稅收增加。

稅務局資料顯示，本港有一成一納稅人年薪達九十萬元以上；六十萬元以上年薪的打工仔亦有兩成三，即超過四十萬人。受到財政預算案擴闊稅階及調整邊際稅率等措施影響，稅局估計來年薪俸稅和個人入息課稅預計將下跌一成。

欠稅方面，一七至一八年度中，物業稅及個人入息課稅的欠稅比率均較對上一個年度高，其中物業稅欠稅比率達百分之六點三，欠稅額臨時數字為二億三千二百多萬元。

另外，稅務局昨派發二百六十萬份新年度報稅表，其中有三十九萬份為電子通知書，數字與往年相若。至於預算案中提出多項稅項寬減政策，黃權輝指納稅人只須如常填報稅表，毋須特別就預算案建議的寬減措施提出申請。黃又提醒，納稅人填寫報稅表時，金額應以港元申報，並謹記簽名，納稅人亦需於一個月內（6月2日或之前）交表，而經營獨資業務的人士交表期限則為三個月（即8月2日或之前），網上報稅則可獲延期交表一個月。